英國Home office hold起左BNO 派件

有冇人有相同經歷？
或者之前試過咁？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

👍🏻

唔撚係呀

有時佢搞錯野就會 recall 份件，間唔中就會咁。

大批印錯 或者home office岩岩收到新指示

可能準備截龍

持有效BNO passport約20萬以下

英國可能打算用呢條做界線

係9月未持有有效護照既BNO, 唔會比居留權 (約300萬人)

唔比呢班機會主義者有著數先嚟做英國人

但BNO資格係一世架wo

咩事

你有冇覺得自己講完 自己都唔信

機會唔大, 即使截龍都應該係申請果邊截而唔係截己完成申請果班

我上月尾apply, 9/9收到

上月中started apply, 前星期收到

Bno身份係一世
會過期嘅係Passport

會唔會因為你本特衰護照過左期唔比你係香港居留呀

（好撚嬲）元朗文宣學生妹再被白衫人恐嚇同追打

唔知就咪亂鳩up啦
資格係跟一世, 邊可能過左期就取消

印錯左bc可能
即retrieval

8月尾寄出文件，9月6日下午收到通知話收到我嘅文件，半夜就話已將新BNO寄出，效率超高。噚日已收到新BNO！

係咪想轉藍皮BNO咋

我直頭returned to shipper...

我上月29號排Q, 都仲未approve

屌， 香港人原本有bc, 咪一撚樣cancel左

我上星期都係
新舊PASSPORT兩份件都係咁
之後順利收到

過咗1星期？
同埋想問下你有無2次都上dhl個網到改時間？

唔通由而家起全部轉B C？！

x2
岩岩收到DHL話on hold，清晒關都唔俾出
以前從未試過
究竟係印刷出問題定係有政策改左

我都係本身今日到，依家係香港on hold

玩完了

咁得意唔係落閘呀嘛

已比錢 整理緊文件下星期一先寄過去

叫你地整 叫左幾年都唔聽
而家少少野又驚到仆街

係咪轉courier公司？現家bno好快approve
Home office 星期日先收到我份application
星期三已經approve

唔出BNO直接出BC

冇腦發言，亂up當事實

印錯機會細D，應該有新指引

應該關事？

反而可能係真改terms
Hold起等指示唔駛回收再寄

估唔到咁機密嘅資料都俾你攞到

如果政策有變，續領page應該郁左先

你係到左香港 香港hold你喎

留個名，我個本都hold起咗

琴日收到
唔知係好事壞事

如果關brexit事咪有排hold住？

可能hold住passport再造過，直接變BC

有無可能bno留係eu
可能好微

估唔到真係截龍。。。

之前仲幫人續緊希望佢趕得切

已經問左DHL：
- 合共有接近10000本bno係DHL倉
- 全部郵件已清關所以唔似係海關問題

我唔認為係截數或者升級，呢d重大決定冇理由係HM Passport Office 同英國領事館完全隻字不提
反而擔心緊關唔關 brexit事

截龍只會起申請層面截
點會申請完都截你

踢出黎變歐盟護照？
啱先歐盟大佬德國先話會出政策幫港

有得揀你地想要歐盟護照定英聯邦？

我覺得似印錯嘢，近排有大量人收到錯版/合成獸BNO，依家要返轉頭check

至於國藉法，應該要過英國議會同埋就算印咗BNO落去都無乜問題，可以照用

一日未到手都唔叫申請完成。。。

界線內BNO轉BC

界線外一世BNO

利申：鳩噏

壞事無你份，好事可追返。

絕對有咁既可能。。。

點解無可能一大批印錯？

但願如此

但如果要換新寄黎寄去都幾煩
Ps:我申請完等梗搵老闆幫手副簽，文件準備好晒就差張副簽

攞左就神仙過海。。。

上月尾apply 前日收到 一寄就直航快件到 三個工作天

HMPO經常印刷出錯嫁啦
BOT又試過，BNO印BC又試過
佢見呢排咁多印錯咪hold住先

中秋啫…

講完自己有無笑？咁都俾你諗到

x2

定係界線外開始直升BC
界線內要換？

唔會掛 上星期先換完

英聯邦
因為唔識英文外既其他外語

個application queue 左十日有無人都係咁

點會呀

佢一早有晒你的資料 要俾人 一早都可以俾

今日食咗藥未

我等咗14日先收到msg

趕去旅行急用可以申請緊急passport，如果唔係就靜觀其變住先

但BNO乜唔係唔畀用 eGates 㗎咩, 請指正

10000本

8月尾申請,無回音..

有冇人知咩事呢

過幾日就出個新tracking number比你
我無改

佢approved左 話文件會分兩份send返黎，但我收得一個既DHL tracking code...

依家仲要on hold埋

睇埋脫歐後咩環境先寄出？

早唔續

5號先開始queue，睇怕有排搞

跟進

留名
我應該係其中一個
早兩日printed and sent, dhl sms都未收到

可能用左bc cover

印錯bc定係用錯cover

果本唔係BC, 係BTDC姐係屬土公民護照。

Cover 好似無再分, 準備 Brexit 時 BC 嗰本都已經無左頂頭個歐盟

應該成 lot 印錯左某個位嘅機會多

DHL嗰邊無hold啦喎
好似回復正常

我轉返Processed at HONG KONG - HONG KONG

我都hold住左

你係咪有病

無事了應該

same here
但supporting document on hold

DHL港澳業務比順豐買左的

fc先啦好嘛
小心炒車

only a part咋

唔好放流料啦

可能某batch內有搞錯資料或要recall, 所以全部hold住先

09/09 join queue

+1
有無巴打可以講下通常佢話sent之後幾耐會收到DHL email？

印錯整錯機會大。
經常有

原本CUKC同BC同權
英國先CUKC>BTDC>BNO

第二日夜晚就收到。
不過我收得一個DHL SMS...
唔知係新passport 定 support doc黎

搵人去問HMPO

我都係，但頭先再call DHL話有可能要寄返UK

【行動po】全民文宣日！每星期一齊貼連儂貼文宣

唔好意思借個位宣傳
小妹提議每星期一四晚做全民文宣
一齊出街貼連儂啦

可能係會直接轉BC所以Hold左先再出過俾你!
(天真Mode)

大家double check咗未, 轉返正常啦

750aM 未開工
但

我都有call DHL, 佢地話等指示派得再派
最煩係唔知尋日收到BNO係好事定壞事

想像力唔係噉用架，plz重作

即係外交風暴

可能關脫歐事

可能有嘢搞錯咗，重發。。。

唔會啦 我本來琴日收 收唔到 轉今日就hold左 屌佢老母

我8月21號排都未approve, 我個fd 9月3號, 6號已經批咗

你地真係仲hold緊?

好正常wo
平時過process都要幾個鐘，等下就ok
我依家都等收件

btw, 依家bno批得好快，一日即批…第二日就寄

我9月1到, 9月2排隊 到今日都仲排緊隊

我今個月10號英國那邊收齊文件，11號排queue，12號approved，今日話寄埋。

仲諗住申請.....

其實大家唔洗咁緊張
出得件又要return
9成9係hm passport office做錯野
回收返去再處理過啫

ching 我都係😱

我都係呀
有無啲咩可以做到

same here 9月5 排q

屌，我都係，DHL本來話今日到，
而家話return

Name hit 入唔到境
唔關事

轉左

10號開始排隊
琴晚話approved會寄出

我都係
8月29 對家收到
仲係q

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

唔睇到個post都唔知原來自己都係hold起咗
有一份件已經可以收我估係supporting doc嚟
打去DHL問佢嗌我打去HMPO問返hold起嘅原因

唔好嚇人
我今日岩岩收到

Shipment on hold

無知一問，DHL有權透露有幾多本hold咗？

HMPO 無叫交supporting doc，入左Q 之後就無聲無氣

我早兩日先收到

好彩上星期寄咗希望快啲收到

任佢up

唔好意思呀，我想請教各位大大
之前申請左，所有文件連埋副簽都寄咗過去
佢啱啱email咗我話我以前有BNO，但係我都唔見咗
咁我已經上返佢嗰個官方網址報失左，我之後仲要做啲咩？

HMPO咁答

要求有關部門解釋點解要hold 起

同你一模一樣
無哂聲氣又無話要補交文件

我8月尾寄
早2日收到

會唔會係打算脫左歐先出新Passport？脫歐後唔可以用紅皮架喇

好彩上星期成家拎左

Hold起

直接俾BC

利申9up

因為佢寄錯野
收到人地本bno
而家應該係check 返有冇其他寄錯

Yes

8月19日寄
上星期六收到bno

一樣架wo

BC果本暫時都仲印有EU

似係想搞掂brexit先

HMPO

利申過左期仲未申請番

搭單問,英國其他海外領土係咪用BC?

ON99

咪撚on9啦 依家唔係新申請BNO丫 係續期咋 英藉係終身有效嫁

我係5號HMPO收到文件，6號入queue，7號approve，9號就話新passport寄出，但依家hold起咗收唔到，你會唔會係太多人整未批得切呀？

我8月30join quene而家都未approved

大把澳門人唔識葡文拎住本葡國護照

似係印錯

我都一模一樣

問左DHL，所有show返processing嘅都唔派得住
佢地仍未收到英國領事館通知可以派件

應該係印錯bc有朋友之前就係咁但到左手

即係要求hold起派件嘅係領事館唔係HMPO？

係呀,屌
起碼直布羅陀同福克蘭係

英國食屎啦
佢學葡萄牙咁,1981年前喺香港出世嘅畀BC佢都好吖

BNO 沉日收到，原定今日送到嗰封 (應該係回番之前寄去嘅文件) 就hold 住左

有冇人HMPO send BNO黎係用DX Delivery？

唔會啦
就係因為香港人口多先賣我哋豬仔姐

fc?

咁劃界再早啲囉,1970前出世就有

咁係咪變真BC?

兩個人一齊申請
另一個人已經到左手
我個本就hold起左

未續既咪繼續係BNO身份，之前繼左BNO既可以變BC🤔

琴日先收到本BNO

但英國真係試過
1971年前你有BDTC
你去左英國就有居留權

由2019年4月開始，即使係BC 都可能無EU 係封面

10號寄speedpost，12號收到，係未要等段時間先會確認收到?

用 British Overseas Territories Citizen，例如直布羅陀🇬🇮。有BOTC 可以申請埋British Citizen 護照。

切勿與 British Overseas Citizen 混淆。

人手update 有快有慢

Speedpost 無事喎已到祖國

係，我大概等咗一日先轉我status做收到

送中

今朝十點on hold
3 點process 返

本bno到左hk未

你地係咪全部都用DHL寄返香港？
點解我係DX Delivery?

我個本到左香港但processing

yes

我都係，但冇tracking number

我都冇 巴打你幾時approve話寄俾你？

1971年嘅時空無BDTC, BDTC 係British Nationality Act 1981嘅產物。當時有CUKC 但按護照封面去睇。
當年有嗰玩法，你用一本CUKC-HK 護照，去外地嘅英國大使館或領事館就換到CUKC-UK 護照。
如果有CUKC-HK 護照，係1962年前係可以自由定居英國。
如果有CUKC-UK 護照，就應該係1982年12月31日或之前定居英國，先有居留權。
英國居留權係immigration Act 1971後先有嘅產物。

BNO喎

我仲未轉

唔係call back 咁大鑊下話

11號
痴痴地tracking number都冇都唔知幾時送黎

我都係 10號話寄比我 但冇tracking no.

其實可能係諗住一定硬脫歐
連埋BC 一齊要改款

10號都未送到？

琴晚望冇 今晚返去望下先
佢係入信箱？

+1

依家搞緊bno續證， 咁一向sd黎個訊息抬頭係HMpassport咁， 頭先有個訊息sd黎話approve左我個case, 但知電話係+852xxxxxx有冇人係咁

2/9入queue
冇郁過

我係11號approve 但都唔知點check寄左未

覺得有可疑嘅log in返hmpo網頁check下係咪真係approve咗咪知囉

嗱，我就唔認同截龍論
BNO身份係終生
但理論上係可以做截龍
將現有效BNO upgrade BC
過期嘅BNO一世BNO
咁做係好仆街，但你係吹佢唔漲

可能HMPO俾咗DX，但DX 仲未process所以未有tracking？

咁奇怪
不如入system睇下係咪真係approved

去錯左中南海呀！返緊轉頭!
(擺明白痴)

我諗住今晚試下問DX

香港有DX咩其實？

係852 sms的

屌你今晚金鐘哀悼會冇人講???????

畀你嚇一嚇，即刻仆去renew

會唔會係DHL自己扣起咗話係HMPO要hold呀？

岩岩先請多左人搞BNO 應該唔會截龍住

共產黨暗中要求DHL扣起所有bno唔比出貨?

昨天先用DHL收到
咪9up

8月22收到曬文件，幾日就批咗

唔知既出小句聲
今日到港既 今早全部on hold

睇左， 真係approve左， 仲話印緊
好緊張幾時收到

我經郵政局寄，尋日定前日覆我話收到我份doc

BNO係國籍，終身有效。就算係唔renew本護照都唔會失效
正如你有中國籍，但如果你一世都唔去旅行冇申請過護照，都唔會變成冇左中國籍

10號approve左，本身今日會送到
打左去DHL問，話扣起左
淨係比左uk個passport office電話打

冇呀，諗住上網問
但見到呢個巴打都隔咗幾日先收到SMS

呢個幾有可能

收到風準備BNO轉BC，要續仲有機會

我都係尋日收到 DHL話我個份都係要on hold既
只係派快左姐，所以咪話人9up
我都未收齊比佢地hold起左一份

咪亂講！

你咁做等俾人司法覆核都得

咁唯有等多幾日

就算有cut off都唔會到左香港先收返啦

9號寄到左英國，但今日都唔見佢有update個status...好擔心

我本BNO 9月10號出貨 都係DHL
9月13號收貨

唔係香港寄英國出問題呀

你收左？我同你一樣時間，扣起左

英國國籍法成日變
BNO就係咁樣搞出嚟
仲有居英權計劃都係

借位

[光復香港]觀塘中秋放映會，今晚見！

歡迎各位觀塘友

英國係會咁做
但一定只會用issue date做cut off

岩岩再打左上DHL
仲係on hold等英國指示

我都打左去問

up

我都扣起左
原本聽日收件

打去DHL乜都打唔到 有冇人會打去hmpo

香港dhl 比順豐收購咗wo，會唔會特登扣起所有bno，進行分化?

古古怪怪咁，hmpo又冇消息通知，dhl單方面有個咩鍾小姐話有一萬幾千本扣起咗。

會唔會係港共hold左唔比轉?

希望唔係啦

true

中共想消滅BNO

建議標題更新，成件事係順豐收錄咗嘅DHL聲稱HMPO扣起咗BNO

BNO強制插入送中晶片？

點解唔係HK DHL 因為正苦比壓力
唔比派BNO 住?

有冇人可以打去HMPO了解情況? 係咪比中資順豐收購咗嘅香港DHL扣起哂啲BNO脅持人質?

DHL supply chains 同速遞業務無關

要去另一個部門問

我前日可以正常簽收到本新BNO

收件 意思英國嗰邊收到你application ?
唔係講緊你係香港收到新BNO?

岩岩打左去HMPO
佢完全唔知DHL hold貨件件事
淨係check到有一批BNO被DHL要求退回英國
不過佢會幫手開左個file追問DHL

屌唔撚係支共搞野呀

Oh

Diu

英國批左我申請
係dhl果邊出左問題

咁危險我自己飛去London 拎可以嘛

即係你講緊原本你就會喺香港收到？
因為我唔知點樣check佢嗰份件寄到返嚟邊個位置

Bro 麻煩你有消息update我哋

打左去HMPO個邊
佢地完全無收到任何消息關於hold起bno既事

最後只係叫我留意官方公告

現在個status 係咪即係話離開緊香港

唔洗咁擔心
等一陣就回復正常

佢話冇hold 但又叫你留意公告？

想問聲係咪網上申請畀埋錢，之後直接寄文件就得？
咁你搵到人簽個個要英國／歐盟passport既簽名？

柒夠未，順豐收購既係香港DHL supply chain,同速遞完全兩樣野嚟

只可以講聽電話個條友係小薯
但我打埋去香港DHL個邊 佢地話係收到英國DHL既指示而唔係HMPO
至於幾時派返就未有通知

咁英國DHL唔俾派 個指示最終都係HMPO架者

唔排除係HMPO => EN DHL => HK DHL

same here 我手殘set咗一份件係今日送 另一份冇轉到就琴日送 琴日就收咗bno 但supporting document on hold咗 個status係exception
DHL話係英國hold起咗

手殘set左今日收本BNO

琴日收到本新

我同你調轉

應該係傾轉BC有救了

大膽假設，小心求證。
起碼依家有人問HMPO，答覆話冇通知過召回件

6點01分又轉咗status

前日半夜收到sms 話approved 左，7個工作天內會收到，但尋日同今日都無任何速遞公司sms送過來，係咪已經比人hold 住左？

我都想問但冇人答到

唔識解讀

咁應該ok㗎喎

中秋夜唔會送吓嘛

我岩岩收到DHL電話 話今批hold起左個d應該唔會派返
話 如果 如果佢地re issue就會再有一個新dhl sms

dhl又會答到HMPO啲嘢

噢 等下啦

應該都唔少人去問HMPO同一個問題。

佢鳩up你又信

講左Brexit之後嘅BNO description page
好似已經再好

Shipment on hold 好正常，通常只係咁岩miss左班飛機貨車要等下一班，最多過一日到就會有進展。

利申: Dhl 合作伙伴

見有咁多正皮

可能中秋
要加錢先派
英國唔肯加錢
hold到星期一

唔關事，Dhl 咁大間公司唔會咁小事就叫個客加錢。個service book左係咁就咁，只要係服務承諾前派到就得。

因為佢都未知咩事囉官方答案叫你留意公告

之前收到bno on its way嘅email，過咗3日先收到dhl email話picked up，再3日後收到bno

我9/9 星期一收到 DHL 送來本新 BNO. 之後星期三DHL打來話有第二份件要拎，但因為我屋寄無人，所以轉左去鋪頭拎。今朝 DHL 個 CS 打比我話英國 HOLD 住份件，叫我唔使去鋪拎。到今日下晝 DHL 鋪又打來話可以拎

講完自己有無笑

如果DHL一早答只係delay，唔會有post出啦。
問題係佢答係英國hold住唔俾佢地派，份件係返轉頭定隔幾日再派都答唔到，仲要講明唔係一份既問題，係全部都唔派得。

大家先討論下發生咩事。

我個到寫sent左幾日但係仲未有reference
唔知係咪佢禁錯

點解咁多DISLIKE 0-0 ? 我覺得好有道理, 有難先搵人黎靠,人地唔系善堂,唔系老撚馮要接濟你, 升米恩斗米仇,好多人根本個格就系支那人,唔值得有好果,

當然我唔系話依個一定會係原因,只系話,個背後意思, 有合道理既位

我個friend上個月收到嗰本印錯咗做BOTC

其實agent 睇到既唔會多你好多，有好多時都會是但作個理由應付個客就算，因為呢個status 通常都會自動move on。

呢啲件都係一lot一lot咁運所以一件on hold其他On hold都好正常。

除非係英國個邊confirm hold起左就唔同講法

中秋節提早收工姐

諗多左

佢個supporting doc係另一個page到要自己睇架

係林鄭hold你地呀🤣
你班仆街早又唔搞

去薪火post睇doc啦

我尋日收到新既BNO, 預計今日會回返寄左過去既文件（智能櫃）
DHL status 冇hold我wor

因為今日休半就？

我會選擇直接上網check

要平權了

但係截龍點解釋要hold住呢批issued嘅BNO

黃世澤本人？

唔關事 你打過去就知 佢地講到明係shipper(英國）要求hold起批貨唔派得 要等寄件方指示

有少少貨運常識都知運費邊方比就邊方有決定權

我8月29上網submit，果邊9月5收到我啲文件，然後尋日12號已經收到新BNO.
係咪你啲文件有問題

頭先再call左DHL
我表明已經打左去HMPO hotline話佢地冇資料話要hold delivery
跟住DHL話係今朝9點收到UK email指示

暫時信住DHL既話，可能要等HMPO公佈

總之就俾佢玩左一日，結果都係慢慢等更新，等送貨

你個件係dhl express 件, UKMail 俾Dhl 買左rebrand 做Dhl parcel... 佢地俾你d資訊都好奇怪下

今朝9點？但係我果份今朝香港時間凌晨四點轉左status做on hold

係呀等下就一定收到

我唔想做我最討厭既腥移民
想去到嗰個地方可以溝通到同搵嘢做

應該冇OT錢
所以今日唔派

03/09 join queue
Still in queue now

都造好左唔係即係批左有BNO 咩

可能收到風中共會搶左佢燒曬佢再捉人批鬥一番

轉BC???

今日中秋 就係咁簡單
下星期會收到

之前有個無啦啦俾日本截，原來俾BOT

係就好呀

係邊度睇？ 除左manage your application >application tracker ,仲要係邊度睇？

我岩岩approve左個application wor
我諗冇乜野
佢截既話應該唔會approve啦

British Nationals Assemble!

Hold 起左bno
直接派bc

幾樓呀同事？

想問下叫屋企人幫手收件有冇咩文件需要？

睇完
on hold->因為中秋唔派件
end

依家申請請會唔會太遲

又再變番 on hold.

唔通有改terms

反而依家嫁葡國護照佬想入籍要考試

好難見到同事呀係呢到

唔該絲打

有機會係BN(O)重大政策轉變
廢時你而家扲咗新護照，又要好快領過本新

畀BC就fatfat

係呀係呀

香港人國籍轉變: British Subject - > British Subject : Citizen of the UK and Colonies (CUKC) - > British Dependent Territories Citizen -> British National Overseas. 嚴格o黎講, 香港一般人從來唔係 BC.

你只可以話以前, 國籍法仲係BS & 早期BS:CUKC年代, 香港人同英國本土d人, 權利差唔多。

BC係1981年之後至有, 香港英籍華人無得自由出入英國, 係1962 & 1971行The Commonwealth Immigrants Act 1962 & The Immigration Act 1971巳無左.

二次大戰時，美國肯幫英國對抗德國其中一個條件係英要係戰後放棄殖民地。因為獨立問題，唔少英國係非洲殖民地獨立後o既英籍非洲人有幾十萬以上去左英國，所以英國係60年代立法，唔俾海外BS去英國。

我呢啲低級員工緊係最低層

上左國會討論啦咩
定係換顏色咋

未必一定會percall
你之前已經揀左係櫃拎？

估到啦 你答啲野咁正路

真係有應該一早公布左

未揀，啱啱先收到sms

聽說係因為打印出錯

同之前絲打講法一樣
建議唔好揀locker 因為好廢
可以揀dhl service point 到時show身份證拎

換顏色咋傻

所以咩話好難得

*咪話

我都係聽返黎咋

點解唔好 我揀左locker

而家仲喺uk proceed緊，係咪可以到咗香港先打去dhl問下？

有居英權我即刻賣樓,去果邊隱世了

我當年係俾佢黎到香港後hold起份件
因為新舊護照係分開兩個shipment
我膽粗粗去要求拎哂兩份件
最後on hold 嗰份佢地摷到俾我
但係屌佢，新護照jam左落啲機度，成本護照都係摺痕
本來想打回頭，英國嗰邊話要打電話去同佢地講咩事
我餚底所以而家手持一本有摺痕嘅bno

因為新英國護照早幾日轉咁藍色
所以hold起再印過

從來沒有 從來都沒有

嘩，咁宜家叫返美國跟進+執返手尾好正常wor, 即係美國當年無預見到殖民地既結局就開咗呢個條件先

下 屌 我前日都寄左

幫你轉BC

7點又hold

呢位user出名on9無腦

就application tracker個到有寫

我會即時ＱＵＩＴ左返工 扲身家飛過英國 打份低層工過世．．果邊租貴唔貴

Dhl假期派唔派件？

[突發 - 國際線] Humans of New York 黎香港!

試過，要打去英國佢哋個部門先得

Supply chain
唔係express

我㩒左locker仔㖭

唔關紅色事， 瑞士都唔係歐盟成員，咪一樣用紅色

依度我頂住，你快d走

薪火POST大把用LOCKER啦
會有咩事
申利: 用LOCKER快靚正

多手揀左locker
想問之後派返有冇得轉?

我locker 收，所有件都係到， 好正常

用家問題

sorry 柒左
係想講supplementary document
即係HMPO無叫我補交野

挪威都一樣係紅色，而挪威亦非歐盟成員

原來
冇講就等啦咁，佢join左queue通常好快搞掂，如果呢兩日唔見佢update最大可能都係因為佢地放假

就係等左三個星期都無聲無氣
見遲過我join Q 嘅巴絲已經批左拎埋先咁心急

我懷疑係壓左係底
事關政府部門好輕邊份擺面做邊份先(應該全球都係咁)
不過好多睇情況，如果正常齊野好快搞掂，如果係身份證大法或者唔見passport個啲佢要多啲時間去挖返你啲料出黎

真係好可能壓底....

聽日打去係咪都有人聽

係 我地24

可唔可以叫佢唔好寄嚟屋企
我去dhl門市拎?

應該係文件上出錯， 不要太多心， 不過亦有可能脫歐在即， 令文件有更改

我28號join q 到今日先收到佢寄封email 嚟話叫我寄本舊bno 去俾佢

但明明我係個application 度已經揀左係lost

英國唔係「議會至上」？
司法覆核好似淨係適用於歐盟有關案件

順豐淨係收購DHL Supply Chain

唔知關唔關事：

我早一日先收到

我2/9 q到而家...

Me too

我上月26號寄出文件過去HMPO，啱啱尋日收到

佢以為係passport改幾行字
就變個居英權出黎
移民政策邊有咁兒戲

咪撚嚇鳩人啦屌你老母

黃世澤對BNO既預測有邊一次係準過

巴打我留意左你好耐
你真係好撚柒自私
完美演譯完美港人，自私自利
唔計BNO，咁00後點？
當你做到英國人，咁後生仔點？
我屌你老母啦FF撚

HMPO回覆我佢哋調查緊係咩情況導致

收到HM Passport Office嘅email:
We've sent your new passport by secure delivery. In most cases it will be delivered by DX delivery services. You can find out more at:

係咪要等本嘢去到香港先可以做tracking?

我都係DX Delivery
果邊10號嘅夜晚7點幾同我講寄左
依家仲未有消息

巴打到時佢覆咗可唔可以update下
不過我見份件個status都轉咗做Scheduled for delivery as agreed了

你係咪諗多左...

揮手 留名先

星期一派了

我仲係on hold

可能我另設指示 所以佢轉左話收到我指示

其實只係中秋唔送件
大家都諗多咗。。。

係咁仲好，英國無得唔做野，愈打壓愈易平權

個個都係見最近香港咁趕搵逃生門
寄慢少少又驚到一日廿頁
英國Approve咗就approve咗啦
收慢少少就周圍騰
講真如果共要搞 一上黎見到邊個留言都搵到晒出黎啦
不如大家分d時間去開個twitter幫下手推post

利申: 周中printed and sent到宜家未收過tracking no.

same打左去問, 話如果果邊唔HOLD, 就星期一派件

我三個星期前收到BNO
岩岩收到unknown嘅電話號碼打嚟
話係英國HMO嘅Elsa 講到我個名
初頭叫我講出生日期核對我起哂鋼
後尾佢自己講哂出月日我先講埋年
原來佢話BNO有問題佢地會重新發出
手頭上嗰本可以繼續用嚟出境
直至收到新嗰本就寄返過去

你宜家果本有咩唔同?

係唔俾用呀，每次入英國境要排隊

知唔知你本野有咩問題？

我都係，兩個人申請
一個人就寄左嚟HK，on hold 緊，喺香港彈出彈入
一個就approved，不過未開始寄
HMPO係咪收到啲咩風，BNO會有改變....

唔好意思無知一問
通常會有咩問題

收到email話寄左
但冇tracking number既？

最終解釋權係英國到，佢要咁，你係吹佢唔脹，或者你要用幾十年時間打官司

點解無人留意呢篇文

我幫推

推

原來係集體將BNO印錯做BC,FF平權可以訓覺lu

唔係呀嘛 但dhl 話星期一派啦喎

派左收到請post上來比我地睇睇nationality係BNO定BC

sorry 應該係9月12號夜晚7點左右收件

我都係收到email隔咗幾日，今朝先收到courier sms

咁都得....

BTW,紅色簿皮用晒未？

點解呢個留言都有成11個負皮

唔係23/F就25/F

利申：前同事

我要居英權，我要繼承權，Downing street，don’t left us behind again!

世柒又炒車

我剛寄文件咋，唔好嚇我

sorry自膠
岩岩發現原來印錯做bc

可唔可以影黎睇下🤭

正wor 🤣🤣🤣🤣
係咪可照用？

可以免簽證去美國玩設轉

佢話如果我嚟緊有旅行計劃都可照用

11個酸民

快的安排去美國
可以free visa

平權前試水溫？

cls公司
我決定下次返去拎返本BNO返澳洲搞

前兩日收到本新BNO 無印錯版 唔知好事定壞事
Ps 本舊仲未收到

脫歐後，內頁條款一定有野改

可唔可以影埋上面嗰頁睇observation？
記住遮身分證number

Me too. 但果位Elsa叫我無需寄回

爽呀，平權gogogo

咁正？咁之後仲用唔用得？

呢個係BNO 正常observations,只係下面印錯做BC

笑咗 發咗三個禮拜夢要醒喇

BNO既observation
但係BC nationality

可有BC留念

我都收到電話，我都印錯

好彩我果本無印錯

叫你換？你收左幾耐？

好似miss左個unknown既電話... dhl停左係星期五

收左一個月

C兄們 點解hmpo 寄回既特區護照copy得返有相個頁

梗係去歐洲行使返個freedom of movement先

平權前奏？

佢都系話未收到新既，舊可以用住。

系

10號print仲係冇sms

去EU行使個freedom of movement先
攪掂就返香港收BNO件

我都喺聽完港燦會館先知道，即刻入嚟睇，大家都聽下，真喺屌佢老母！

吓。。。

照睇，而家係有一大批印咗做 British Citizen
又叫你用住先，咁即係去英國或歐盟境內定居都得囉

齊阿哥 d 料有係錯.

唔係事實應該係印錯做BC先hold起咩

有消話英國開始唔批bno 等原先持有既可以有英國國民護照

準備好 真平權？

點會...

但只限資產原少於200萬英鎊人士

Source 呢？
定你9 up炸？

不可能吧.....

製造恐慌

擺明9up啦下嘩
BC喺英國公民護照

BNO本身就係英國國民其中一種，咁都分唔清

鳩噏唔洗成本

我咪話左bno停發以限制bno持有人人數
方便他日bno轉bc既人

無source證明, 鳩up的話唔該切賓周謝罪

我都係
我尋日問過HMPO
佢話係courier手上
不過佢啲態度好西

英國政府搞惦脱歐同大選先，之後都未必仲記得香港人了。

唔覺答得西，佢都係有碗話碗啫，你問嘅問題佢答唔到，而你又覺得攞唔到想要嘅答案而已。俾啲耐性啦，你應該幾日內有訊息，件事唔係左手交右手，要時間發生！你本護照既然已批咗，就一定到你手，只係爭幾日啫，急唔嚟。

今日開始派件，有冇巴打收到

少於？！

Why u said so?

老馮

9 up冇極限

我估佢唔係老馮
不過係英文唔夠好

剩係could you 唔加please 英國人已經覺得係我地冇禮貌

我睇字都覺得個staff 西

問得閪人地先答得閪

問人果個態度都唔好啦，個staff 都只係答番佢知既野

下... 問心唔覺答得西?

雖然個個巴打係心急咗啲
但個staff都唔係好有禮貌.

唔覺
個staff 已經好好人咁叫佢唔使panic，反而係問果條友chur 住黎問咁

已經好好人? "no need to panic" 串緊佢過度緊張喎

姐係雖然我都有申請續領BNO, 我都好崇英 短暫留過英國半年 亦想留個度成世
但以我片面既了解 , 英國人咁鍾意say sorry, 咁重視語言藝術
個staff相對係真係無咩禮貌

個個巴打: Could you help me to ask DHL for further information?
Ryan: No, you need to contact DHL for more information.
個個巴打: I don't have the tracking no. so DHL cannot help me to check
Ryan: Then as advised you need to wait on tracking no.

個個巴打係心急咗 又無用please
但客觀睇個staff都唔係好有禮貌

Any肥!!! 希望大家唔洗心急, 希望大家快啲收到BNO

正啦

有幾正
你入境會check到你假國藉

sor 世柒
唔知你會嬲 我收番句炒車

不如自動升晒所有人做bc算
咁咪唔會錯

輕輕一推
有無巴絲知唔知今日 DHL 開始派番未

未派

拎本錯版既去台灣應該有手尾跟
台灣以為你曾有外國國籍 下次用返SAR/BNO會reject

嗰句where is my passport now嘅問法太直接
英國人出名兜個八夾轉

13號話SENT到今日都未有TRACKING NO.

我仲係returned.....

唉出生於97後既我
這些機會⋯
都係靠自己移民😭
各位同學加油罷課不罷學 一路發夢一路溫書 係靠自己架啦

做咩show自己名咁睇唔開

屌

已收件 本野好好j

Hi Man Man

del相喇

收到
做返海外英國人

13號話PRINTED AND SENT 仲未收到SMS

頭先WEBCHAT問，話速遞未收件，所以唔會有SMS

點樣假國籍？
呢個係英國 Home Office 出畀申請人嘅國籍，你咪亂嚇人

你本身係BNO
但攞住本假BC出境喎
人地果邊可以check到
呢個唔係假國籍，咁係啲咩

習慣吓，人地係咁講嘢，只係好似不帶感情咁照直講，係快而準嘅語氣，唔係閪你面。你諗吓而家你 live chat 緊，人地仲喺度長篇大論咁 "I understand your frustration sir, but worry not, as this is utterly normal" 咁大個圈都係同一句，後面仲有幾多人排緊隊

我有個 friend 移民咗去英國之後都係咁嘅腔，whatsapp 傾計都句句 complete sentence 加 full stop，初時唔太慣，好似冇感情咁，不過而家都慣咗，佢只係用語實際。

如果接受唔到，就算俾到 citizenship 你你都係唔好搬去，唔係每句對答都覺得人地寸緊你

話左今日派 關咩轉bc事
On99咁都有人信

內政大臣係有權批一本British Citizen 護照出黎
你又唔係自己改，乜野假國籍？

佢就好 有本BC 都叫做半個英國人了

咁既話就真係要webchat問下自己係咪真BC啦

而家咁嘅環境，收到本BC 走咗人先慢慢問喇

但佢自己都知係印錯喎

問咩丫
唔好做蠢老鼠

上星期三approved 左終於收到DHL 出貨啦

收佢用住先喎

有啲人為咗係連登度拗贏你，根本唔知自己做緊乜

續期變bno 時不時都有聽聞
通常都係因為出錯
但後續係點就冇再跟進

得啦 最醒目係你

變BC

本來話13號派到，到今日終於收到，我係locker自取

Home office 都話用住先
唔明仲有咩好問
香港人係咪真係蠢成咁

你先最叻，咁鍾意係唔係都問問題。真係醒目仔

用住先，包括去入境英國 （用e-gate）或者去走佬去歐洲

點解我8月中寄過去， 宜家做話documents in queue waiting to be checked嘅.....

收到了

仲有冇得申請先

而家無
但你97前有申請過就定續到

唔撚識野就摺埋咪鳩up啦
講完自己睇返都覺得7

我續都係BB樣
需要副簽

我想問要點track

我都係5號對面話收到文件，但依家仲排𡁵q

我12號朝早approve 中午話sent咗，岩岩琴日黃昏時間先收到sms，大家未收到sms比多少少耐性，唔好成日問hmpo啦，問得多佢地又忙咗變相又approve慢咗。

今日收到啦 唔洗咁panic

有可能印錯嘢, 之前有frd試過, 講緊係幾年前, 班友成日都係會錯D戇鳩野, 唔係新鮮事嚟

有人webchat 過覆係真bc，亦有人話印錯，乖乖寄返去換，有人以為自己係真，同下一代搞繼承，一查就7咗！

本護照印bc而上面observation無特別字眼，可以當bc護照用嚟旅行，但入祖國甚至返去攞福利呢......就應該高危。而如果上面印齊bno特有三段文字，呢類合成獸肯定印錯，用唔用就風險自決喇。

用手機登入番你個dhl

最後都係DHL送
遲啲會有SMS比tracking number你

打狗救人，組隊自衛，落街做文宣。
我要真雙普選

副簽揾唔到人簽

佢哋成9日印錯，之前就變BOTC，今次就BC

作為98年的廢青，葡萄中

你有舊果本sd過去，應該唔會唔批既

都幾耐喎!
你係普通續期定係apply first adult?
交左咩文件?

[更新]最近呢個禮拜好多朋友都有bno on hold 1-2日然後如常派送。佢地各自打去DHL，不約而同都係話收到英國通知要hold件但HMPO從來冇承認過。

件事越黎越鬼🤔

啱啱收到
國籍錯左

佢哋真係好撚求其